# В burp suite присутствуют следующие инструменты:

## Target.

Инструмент Target в Burp Suite - это компонент, который используется для управления целевыми веб-приложениями, с которыми вы работаете. Он предоставляет возможности для настройки, мониторинга и анализа трафика между вашим браузером и целевым веб-сервером.

В основном, инструмент Target включает следующие функции:

1. Target Scope (Область цели): Это место, где вы определяете целевое веб-приложение или диапазон веб-сайтов, с которыми вы хотите работать. Вы можете указать конкретные домены, пути и параметры URL, чтобы сфокусироваться только на нужной информации.

2. Site Map (Карта сайта): Здесь вы можете просмотреть и управлять введенными вами целями, а также просмотреть список определенных ресурсов (таких как URL, формы, cookie-файлы и др.), которые были обнаружены в процессе мониторинга трафика.

3. Engagement Tools (Инструменты взаимодействия): Burp Suite также предлагает набор инструментов для взаимодействия с целевым веб-приложением, чтобы проводить тестирование на наличие уязвимостей. Это включает отправку запросов, внедрение и изменение данных, перехват и воспроизведение трафика и другие подобные действия.

4. Issue Definition (Определение проблем): Вам предоставляются возможности отслеживания и документирования обнаруженных уязвимостей или проблем в целевом приложении. Вы можете создавать отчеты, описывающие эти проблемы, включая скриншоты и подробное описание.

## Proxy

Инструмент Proxy (Прокси) в Burp Suite является одним из главных компонентов и является ключевым инструментом при тестировании на безопасность.

Итак, инструмент Proxy имеет две основные функции:

1. Проксирование трафика:
   - Когда вы настраиваете свой браузер для использования прокси-сервера Burp, весь трафик будет перенаправляться через него. Это позволяет вам просматривать, анализировать и модифицировать HTTP-запросы и ответы между вашим браузером и сервером.
   - Вы можете перехватывать и изменять запросы и ответы, исследовать и анализировать заголовки запросов, параметры URL, куки и другие данные, передаваемые между клиентом и сервером.

2. Инструмент атаки:
   - Прокси-сервер Burp Suite предоставляет возможности для внедрения и тестирования уязвимостей веб-приложения. Вы можете изменять параметры запросов или вводить собственные данные для проверки на уязвимости типа инъекций (например, SQL-инъекции или кросс-сайтовый скриптинг).
   - Кроме того, вы можете перехватывать трафик, сохранять его и затем воспроизводить его для более глубокого анализа или повторного выполнения запросов с целью повторного создания уязвимости.

## Scanner Professional

Инструмент Scanner Professional в Burp Suite является одним из ключевых компонентов этого приложения и предназначен для автоматического обнаружения уязвимостей веб-приложений. Он основан на наборе особых алгоритмов и его целью является облегчение процесса поиска уязвимостей и повышение эффективности работы тестировщика на безопасность.

Вот некоторые особенности и функции инструмента Scanner Professional:

1. Автоматическое сканирование: Scanner Professional предлагает возможность автоматического сканирования веб-приложений на наличие множества распространенных уязвимостей, таких как SQL-инъекции, кросс-сайтовый скриптинг (XSS), уязвимости, связанные с сеансами и аутентификацией, недостатки контроля доступа и другие.

2. Эффективность сканирования: Scanner Professional использует продвинутые алгоритмы сканирования, включая анализ параметров URL, ввода пользователя и совместную работу с инструментом Proxy для более точного обнаружения уязвимостей. Это увеличивает скорость обнаружения и уменьшает количество ложных срабатываний.

3. Гибкость настройки: Инструмент Scanner Professional позволяет настраивать параметры сканирования, чтобы адаптировать его к нуждам конкретного веб-приложения или тестировщика. Вы можете настраивать список включенных или исключенных уязвимостей, задавать параметры анализа ввода пользователя, конфигурировать методы аутентификации и другие параметры для оптимальной работы сканера.

4. Отчеты и рекомендации: После завершения сканирования инструмент Scanner Professional предоставит подробный отчет об обнаруженных уязвимостях, включая описания, рекомендации по исправлению и оценку уровня критичности. Это поможет разработчикам и администраторам веб-приложений принимать меры по устранению обнаруженных проблем безопасности.

## Intruder

Инструмент "Intruder" в Burp Suite является мощным инструментом для автоматизации и анализа атак на веб-приложения. Он предоставляет возможность тестировщикам на безопасность создавать и выполнять различные типы атак с целью обнаружения уязвимостей в приложениях.

Вот некоторые особенности и функции инструмента "Intruder":

1. Пользовательские пакеты запросов: С помощью "Intruder" вы можете захватить запросы к целевому веб-приложению и затем модифицировать их, добавляя различные варианты данных, чтобы проверить, как система обрабатывает различные атаки и сценарии.

2. Множество атак: "Intruder" предоставляет широкий набор заранее определенных атак, таких как словарные атаки, перебор параметров, перебор логина и пароля, перебор ответов и многое другое. Вы также можете создавать собственные атаки для специфических тестов.

3. Процесс настройки атак: Вы можете настраивать параметры атаки, такие как вариации данных, списки словарей, методы атаки, типы символов внедрения, замены и многое другое. Это позволяет вам точнее определить границы тестирования и повысить эффективность поиска уязвимостей.

4. Автоматическое анализирование ответов: "Intruder" автоматически анализирует ответы от веб-приложения, основанные на настройках атаки. Вы можете определить критерии успешной атаки, чтобы выделить потенциально уязвимые точки или обнаружить аномалии в ответах приложения.

5. Отчеты и сессии: По завершении тестов атаки "Intruder" предоставляет подробные отчеты, которые содержат информацию о каждой отправленной атаке и ее результаты. Вы можете сохранить сеанс для будущего использования или обменяться им с коллегами для обсуждения или повторного анализа.

## Repeater

Инструмент "Repeater" в Burp Suite является одним из наиболее полезных инструментов для тестирования безопасности веб-приложений. Он позволяет тестировщикам интерактивно отправлять и изменять HTTP-запросы для анализа взаимодействия с сервером.

Вот некоторые особенности и функции инструмента "Repeater":

1. Отправка и изменение запросов: "Repeater" позволяет отправлять запросы к целевому веб-приложению и изменять их для тестирования различных сценариев. Вы можете вводить необходимые данные или изменять параметры запроса, чтобы оценить, как система обрабатывает различные значения и варианты.

2. Множественные вкладки: "Repeater" поддерживает работу с несколькими вкладками, что позволяет отправлять и сравнивать несколько запросов или экспериментировать с различными вариантами в одной сессии. Это удобно при сравнении результатов или повторном тестировании с разными настройками.

3. История и воспроизведение: "Repeater" сохраняет все отправленные запросы и ответы в истории, и вы можете легко вернуться к предыдущим запросам для повторной отправки или анализа. Вы также можете воспроизвести пошагово весь сеанс запросов и ответов для более детального анализа.

4. Анализ и модификация ответов: "Repeater" отображает полные ответы от сервера, что позволяет тестировщикам анализировать содержание, заголовки, коды состояния и другую информацию, возвращаемую сервером. Вы можете также модифицировать ответы и отправлять их обратно на сервер для проверки различных сценариев.

5. Расширенные возможности редактирования: "Repeater" предоставляет расширенные возможности редактирования запросов, включая вкладки с параметрами запроса, генераторы случайных данных, инструменты кодирования и декодирования, фильтры и многое другое. Это помогает в тестировании специфических сценариев и улучшает эффективность работы.

## Sequencer

Инструмент "Sequencer" в Burp Suite является мощным инструментом, который используется для анализа случайности или предсказуемости параметров с целью проверки и устранения слабых мест и возможных уязвимостей приложения.

Вот некоторые особенности и функции инструмента "Sequencer":

1. Анализ последовательностей: "Sequencer" позволяет анализировать случайность и предсказуемость параметров запросов. Вы можете использовать этот инструмент для проверки уровня энтропии и случайности различных параметров, таких как токены сеанса, куки, числовые значения и другие. Это помогает определить, существует ли возможность предсказать или перебрать эти значения.

2. Методы анализа: "Sequencer" предлагает несколько методов анализа, включая анализ частоты встречаемости, анализ тактики "Markov Chains" и статистический анализ значений. Вы можете выбрать наиболее подходящий метод для вашего тестирования и получить статистику, которая поможет вам понять, насколько случайны или предсказуемы параметры.

3. Настройка и фильтры: "Sequencer" предоставляет настройки для уточнения анализа. Вы можете указать, какие именно параметры или части запроса вы хотите проанализировать. Также есть фильтры, которые позволяют исключить ненужные или неинтересные параметры из анализа.

4. Генераторы подстановок: Для случайных или непредсказуемых параметров, "Sequencer" предлагает генераторы для создания новых значений. Вы можете использовать генераторы случайных чисел, составные слова, даты и другие параметры для создания разнообразных значений и проверки их предсказуемости.

5. Результаты и выводы: "Sequencer" выводит подробные результаты анализа, включая показатели, такие как энтропия, корреляция и значимость. Это помогает вам понять, есть ли какие-либо уязвимости в случайности или предсказуемости параметров. Также вы можете сохранять результаты и сравнивать их с предыдущими анализами.

## Decoder

Инструмент "Decoder" в Burp Suite — это инструмент, который позволяет анализировать и преобразовывать различные типы данных и кодировок. Он очень полезен для анализа зашифрованных, закодированных или искаженных данных, а также для проведения тестов при обработке данных веб-приложения.

Вот подробный обзор возможностей и функций инструмента "Decoder":

1. Поддержка различных кодировок: "Decoder" обеспечивает широкий спектр поддерживаемых кодировок, таких как URL-кодировка (URL encoding), HTML-кодировка (HTML encoding), Base64, Unicode (UTF-8, UTF-16), URL-кодировка в Юникоде (Punycode) и многие другие. Вы можете выбрать нужную кодировку для анализа и преобразования данных.

2. Преобразование данных: "Decoder" позволяет вам преобразовывать закодированные или зашифрованные данные обратно в исходный вид. Например, если у вас есть URL-кодированный текст, вы можете использовать "Decoder", чтобы преобразовать его обратно в исходный текст.

3. Анализ данных: "Decoder" предоставляет возможность анализа различных данных, включая URL-ки, строки, числа и другие форматы. Он поможет вам понять, как данные были закодированы или искажены, и преобразовать их обратно в читаемый формат.

4. Взаимодействие с другими инструментами: "Decoder" интегрирован с другими инструментами Burp Suite, что позволяет вам использовать его результаты в других задачах. Например, вы можете использовать результаты декодирования в целых числах для подстановки значений через инструмент "Intruder" или использовать декодированные URL-ки для анализа параметров запроса через инструмент "Scanner".

5. Удобный интерфейс и настройки: "Decoder" имеет удобный пользовательский интерфейс, который позволяет вам просматривать и изменять данные в режиме реального времени. Кроме того, вы можете настроить дополнительные параметры, такие как обработка суррогатных пар Юникода, регистровозможности и автоматическое обнаружение кодировки.

## Comparer

Инструмент "Comparer" в Burp Suite — это инструмент, который позволяет сравнивать и анализировать различные версии или варианты запросов и ответов, что особенно полезно при тестировании приложений. Он предназначен для выявления различий в содержимом и структуре, а также для обнаружения потенциальных уязвимостей или ошибок веб-приложений.

Вот подробный обзор возможностей и функций инструмента "Comparer":

1. Сравнение запросов и ответов: "Comparer" позволяет сравнивать два или более запросов или ответа, чтобы выявить различия в содержимом, заголовках, параметрах и других аспектах. Вы можете загружать запросы и ответы из файлов или прямо из Burp Suite, чтобы провести детальное сравнение.

2. Визуальное сравнение: Инструмент "Comparer" предоставляет удобный и интуитивно понятный интерфейс для визуального сравнения запросов и ответов. Вы можете видеть различия между версиями данных с помощью подсветки текста и строчками, чтобы увидеть точные строки или части, которые отличаются.

3. Выделение различий: "Comparer" выделяет различия в содержимом запросов и ответов, что помогает выявить потенциальные проблемы или изменения. Это может быть особенно полезно при сравнении запросов перед и после модификации или при проверке разных версий приложений.

4. Анализ уязвимостей: "Comparer" также может помочь вам обнаружить уязвимости веб-приложений, такие как тайминг-атаки, утечка информации, манипуляции с параметрами и другие. Сравнение ответов позволяет обнаруживать различия в содержимом, которые могут указывать на наличие возможных уязвимостей.

5. Интеграция с другими инструментами: "Comparer" интегрирован с другими инструментами Burp Suite, позволяя вам использовать его результаты в других задачах. Например, вы можете использовать результаты сравнения запросов в инструменте "Repeater" для внесения нужных изменений в запросы или использовать различия в ответах для дальнейшего анализа в инструменте "Intruder".

## Logger

"Logger" представляет собой встроенный инструмент для записи и анализа HTTP/HTTPS-трафика между клиентом и сервером во время тестирования приложений. Этот инструмент предоставляет ценную информацию, которая помогает проверить взаимодействие между клиентом и сервером, а также обнаружить и исправить возможные уязвимости.

Вот несколько функций и возможностей инструмента "Logger":

1. Запись трафика: Инструмент "Logger" записывает HTTP-запросы и ответы, проходящие через Burp Suite, вместе с полезной нагрузкой, заголовками и параметрами запросов. Это включает информацию о протоколе, методе, URL, параметрах, куки и других деталях HTTP-запроса и ответа.

2. Фильтрация и поиск: Логи могут представлять собой огромный объем данных, поэтому инструмент "Logger" предоставляет возможности фильтрации и поиска, чтобы вы могли находить конкретные запросы и ответы. Вы можете фильтровать данные по URL, методам, параметрам, кодам состояния, кукам и другим атрибутам. Это особенно полезно при анализе больших объемов трафика.

3. Инструменты анализа: Инструмент "Logger" также предоставляет возможности анализа записанного трафика. Вы можете просматривать, редактировать и отправлять повторно запросы, а также анализировать ответы, чтобы обнаружить возможные ошибки или уязвимости. Это включает возможность изменения запросов перед повторной отправкой или перехвата отправляемых ответов.

4. Использование с другими инструментами: Записанный трафик в логе можно использовать совместно с другими инструментами Burp Suite. Например, вы можете использовать запросы из лога в инструменте "Repeater" для модификации и повторной отправки запросов в различных сценариях, а также импортировать логи в инструменты "Scanner" или "Intruder" для дополнительного анализа и тестирования.

5. Экспорт и импорт данных: Инструмент "Logger" позволяет экспортировать записанный трафик в различные форматы, включая текстовый, XML и HAR (HTTP Archive). Это полезно для архивирования данных, обмена информацией или внешнего анализа. Кроме того, вы можете импортировать записанный трафик из других источников в инструмент "Logger" для более широкого анализа.

## Inspector

Инструмент "Inspector" в Burp Suite представляет собой встроенный инструмент, который помогает анализировать и модифицировать компоненты запросов и ответов при работе с веб-приложениями.

Вот несколько функций и возможностей инструмента "Inspector":

1. Просмотр содержимого: Инструмент "Inspector" позволяет просматривать содержимое HTTP-запросов и ответов. Вы можете просматривать заголовки, параметры запроса, тело запроса и ответа, а также другие атрибуты HTTP-сообщений. Это особенно полезно при анализе трафика и понимании обмена данными между клиентом и сервером.

2. Редактирование запросов и ответов: Инструмент "Inspector" позволяет редактировать компоненты запросов и ответов. Вы можете изменять заголовки, параметры, тела запросов и ответов, а также другие свойства сообщений. Это полезно для тестирования различных сценариев и проверки, как приложение реагирует на разные значения или изменения.

3. Запросы и макросы: Инструмент "Inspector" также предлагает возможности записи и использования запросов и макросов. Вы можете записывать взаимодействие с приложением и сохранять запросы для последующего использования. Это особенно полезно при тестировании авторизации, сессий и других аспектов приложения, где требуется сохранение и дальнейшее использование запросов.

4. Поиск и замена: Инструмент "Inspector" предоставляет возможности поиска и замены компонентов запросов и ответов. Вы можете искать специфические значения в заголовках, параметрах или теле сообщений и заменять их на другие. Это полезно, например, для изменения параметров запросов или для замены символов с определенными значениями.

5. Использование с другими инструментами: Запросы и ответы, отредактированные с помощью инструмента "Inspector", могут быть использованы совместно с другими инструментами Burp Suite. Например, вы можете использовать модифицированные запросы и ответы в инструменте "Repeater" для повторной отправки и тестирования. Вы также можете использовать их в инструменте "Intruder" для фаззинга и автоматизированного тестирования.

## Collaborator Professional

Инструмент "Collaborator Professional" в Burp Suite представляет собой мощное средство для расширенного исследования и обнаружения уязвимостей в веб-приложениях. Он позволяет тестировщикам установить взаимодействие с серверами, идентифицировать и анализировать коммуникацию с приложениями, а также обнаружить уязвимости, связанные с недостатками в внутренних и внешних системах.

Это некоторые из основных возможностей и функций инструмента "Collaborator Professional":

1. Система "Collaborator": Инструмент "Collaborator Professional" включает в себя систему "Collaborator", которая помогает идентифицировать уязвимости, связанные с недостатками во внутренних или внешних системах. Она создает уникальные идентификаторы сессии, значения которых можно использовать в запросах для отслеживания пути запросов и ответов внутри приложения.

2. Обнаружение слепых уязвимостей: Инструмент "Collaborator Professional" позволяет обнаруживать слепые уязвимости путем анализа коммуникации между приложением и внешними системами. Он помогает идентифицировать уязвимости, связанные с отсутствием видимых ответов или сигналов от системы, которые могут указывать на наличие уязвимости.

3. Мониторинг активности: Инструмент "Collaborator Professional" позволяет мониторить активность взаимодействия с приложением. Он отслеживает и регистрирует все запросы и ответы, включая информацию о времени, заголовках, параметрах и содержимом сообщений. Это полезно для анализа и проверки потенциальных уязвимостей и аномальной активности.

4. Управление коммуникацией: Инструмент "Collaborator Professional" предоставляет возможность управления коммуникацией с внешними системами. Вы можете устанавливать сессии, отправлять запросы, извлекать и анализировать ответы и просматривать связь между запросами и ответами. Это помогает в исследовании и взаимодействии с веб-приложениями.

5. Анализ поведения: Инструмент "Collaborator Professional" анализирует поведение приложений, отслеживая и регистрируя взаимодействие с внешними системами. Он помогает идентифицировать аномалии, необычное поведение и потенциальные уязвимости, связанные с коммуникацией приложения с внешними ресурсами.

## DOM Invader

Инструмент "DOM Invader" в Burp Suite - это расширение, предназначенное для исследования уязвимостей, связанных с манипуляцией DOM (Document Object Model) веб-приложений. DOM Invader обнаруживает и анализирует потенциальные проблемы, которые могут возникнуть из-за неадекватной проверки и обработки пользовательского ввода, приводящего к уязвимостям, например, XSS (Cross-Site Scripting).

Ниже я расскажу о некоторых основных функциональностях инструмента "DOM Invader":

1. Интерактивное исследование DOM: DOM Invader позволяет тестировщику исследовать и взаимодействовать с DOM-структурой, составляющей веб-страницу. Вы можете изменять значения атрибутов DOM-элементов, добавлять новые элементы или удалять существующие. Это помогает в проверке того, как приложение обрабатывает измененные данные и может выявить потенциальные уязвимости. 

2. Поиск и обнаружение уязвимостей XSS: DOM Invader автоматически находит и анализирует возможные места уязвимости, связанные с XSS. Он проверяет, как веб-приложение обрабатывает вставку пользовательского ввода в DOM-структуру, и ищет возможности для выполнения вредоносного скрипта. Это помогает выявлять потенциально уязвимые точки веб-приложения.

3. Генерация и тестирование векторов атаки: Используя DOM Invader, вы можете генерировать и вставлять вредоносные векторы атак в DOM-структуру. Это позволяет проверить, как приложение реагирует на такие атаки и помогает обнаружить слабые места, которые могут стать уязвимыми для XSS-атак.

4. Анализ результатов: DOM Invader предоставляет подробную информацию о найденных уязвимостях и возможных точках внедрения вредоносного кода в DOM-структуру. Он помогает понять, какие именно части приложения можно использовать для проведения атаки XSS. Вы получаете информацию о различных контекстах, в которых происходит вставка данных, что полезно для дальнейшего исследования и разработки эксплоитов.

## Clickbandit

Инструмент "Clickbandit" в Burp Suite представляет собой расширение, предназначенное для автоматизации и исследования уязвимостей, связанных с подделкой кликов (clickjacking) веб-приложений. Clickjacking - это атака, при которой злоумышленник манипулирует визуальным представлением веб-страницы таким образом, чтобы пользователь непреднамеренно выполнил нежелательные действия, например, щелкнул по скрытой кнопке или ссылке.

Ниже я расскажу о некоторых основных функциональностях инструмента "Clickbandit":

1. Обнаружение и анализ уязвимостей Clickjacking: Clickbandit автоматически находит потенциально уязвимые страницы, на которых возможны атаки clickjacking. Он анализирует код страницы и определяет, есть ли возможность для скрытых элементов наложиться на важные элементы на странице или заставить пользователя совершить действия, не осознавая этого.

2. Генерация и внедрение вредоносных клик-скрытых элементов: Используя Clickbandit, вы можете генерировать и встраивать вредоносные элементы, которые могут быть скрыты на странице и использоваться для атаки clickjacking. Это позволяет вам проверить, как приложение реагирует на такие атаки и обнаружить уязвимые места.

3. Анализ результатов: Clickbandit предоставляет подробную информацию о найденных уязвимостях clickjacking и точках на странице, где возможно внедрение вредоносных элементов. Вы получаете информацию о том, как элементы могут перекрывать другие важные элементы, что помогает определить возможное воздействие на пользователей и оценить степень уязвимости.

4. Поддержка ручного и автоматического тестирования: Clickbandit позволяет исследователям выбрать, на какие страницы применить атаку clickjacking вручную или запустить автоматизированный процесс обнаружения уязвимостей на определенном наборе страниц. Это дает гибкость при проведении тестирования на уязвимости clickjacking.

## Message editor

Инструмент "Message editor" в Burp Suite представляет собой мощный инструмент, который позволяет редактировать и модифицировать HTTP-запросы и ответы. Он предназначен для использования при тестировании веб-приложений и помогает исследователям обнаруживать уязвимости, искать ошибки в конфигурации сервера, проверять корректность обработки данных и многое другое.

Вот некоторые ключевые функцции и возможности инструмента "Message editor":

1. Редактирование и изменение данных запроса: С помощью Message editor вы можете легко изменить любую часть HTTP-запроса, включая метод, URL, заголовки, параметры запроса, тело запроса и даже cookies. Это полезно, когда вам нужно проверить, как веб-приложение реагирует на различные варианты запросов или изменять данные для повторных тестов.

2. Управление заголовками: Вы можете добавлять новые заголовки, изменять существующие или удалять заголовки запроса и ответа. Это позволяет вам проверить или изменить настройки сервера, обойти защитные механизмы, проверить корректность обработки заголовков или изменить значения для тестирования реакции приложения.

3. Decoding/Encoding: Message editor содержит встроенные функции для автоматического декодирования и кодирования данных. Вы можете легко декодировать URL-encoded данные, параметры POST-запросов, base64-закодированные строки и многое другое, а также применять обратное кодирование.

4. Правила замены и функции массового поиска и замены: Message editor включает функциональность поиска и замены в запросах и ответах. Вы можете найти конкретные строки, выражения или шаблоны и заменить их другими значениями. Это может быть полезно, когда вы хотите автоматизировать процесс изменения данных, попробовать различные комбинации или заменить определенные значения для тестирования.

5. Комплексная просмотр структуры запросов и ответов: Message editor отображает все составляющие HTTP-запроса или ответа в читаемой форме. Вы можете видеть разделы заголовков, параметров запроса, cookies и тела сообщений, что облегчает поиск конкретной информации для редактирования или анализа.

## Engagement tools Professional

Инструмент "Engagement tools Professional" - это один из основных компонентов Burp Suite Professional, который предназначен для обеспечения и автоматизации процесса проведения тестирования на проникновение (penetration testing) и проверки безопасности веб-приложений.

Вот некоторые ключевые функции и возможности инструмента "Engagement tools Professional":

1. Вспомогательные утилиты для сканирования веб-приложений: Engagement tools предоставляет широкий набор утилит, которые помогают в исследовании и  сканировании веб-приложений на наличие уязвимостей. Некоторые из них включают поиск уязвимостей в XSS, SQL-инъекции, обнаружение уязвимых файлов, сканирование портов, перебор слабых паролей и многое другое.

2. Карта сайта и автоматизированное сканирование: Функции сканирования сайта позволяют проанализировать структуру веб-приложения, автоматически обнаружить все доступные страницы, параметры запросов и формы на сайте. Это позволяет исследователям обнаружить скрытые или малоизвестные уязвимости, которые могут быть связаны с доступом и функциональностью приложения.

3. Автоматические проверки уязвимостей: Engagement tools Professional содержит набор встроенных проверок уязвимостей, которые анализируют веб-приложение на наличие распространенных уязвимостей. Например, проверка наличия защиты от XSS, проверка недостаточной аутентификации, проверка возможности выполнения команд на удаленном сервере и другие. Это позволяет избежать возможных ошибок и скрытых уязвимостей.

4. Автоматизация сценариев и тестовых сценариев: Engagement tools позволяют исследователям создавать и автоматизироать пользовательские сценарии для тестирования веб-приложений. Вы можете создавать сценарии использования, чтобы эмулировать действия пользователя, создавать свои проверки уязвимостей, создавать скрипты для повторяемых задач и многое другое. Это упрощает процесс масштабирования тестирования и повышает эффективность тестирования.

5. Генерация тестовых данных и взаимодействие с базами данных: Engagement tools содержит утилиты, которые помогают генерировать тестовые данные и выполнять действия взаимодействия с базами данных, чтобы проверить уязвимости и корректность обработки данных. Вы можете выполнять запросы SQL, менять данные в базе данных, импортировать и экспортировать данные и многое другое.

## Infiltrator

Инструмент "Infiltrator" в Burp Suite - это один из модулей, которые предоставляются в Burp Suite Professional. Он предназначен для обнаружения и анализа уязвимостей веб-приложений, связанных с серверным кодом.

Infiltrator является роботом-анализатором, который способен размещаться на внутренней стороне целевой сети и проводить тестирование безопасности, как если бы он был внутренним пользователем или злоумышленником. Это позволяет обнаруживать уязвимости, которые могут быть недоступны для сканирования извне.

Вот некоторые ключевые возможности инструмента Infiltrator:

1. Пассивное наблюдение: Infiltrator производит пассивное наблюдение за сетевым трафиком и анализирует его. Он может обнаружить потенциально уязвимые запросы, передаваемые между клиентом и сервером, и отслеживать их содержание, параметры и структуру.

2. Изучение приложений: Infiltrator анализирует веб-приложения, чтобы понять, как они взаимодействуют с серверным кодом. Он обнаруживает и анализирует URL-адреса, параметры запросов, способы аутентификации и авторизации, а также основные функции приложения, которые могут быть связаны с уязвимостями.

3. Обнаружение уязвимостей: Infiltrator использует различные методы, чтобы обнаруживать уязвимости веб-приложений. Он проверяет, существуют ли опасные HTTP-методы, такие как PUT или DELETE, которые могут быть использованы для атаки. Он также обнаруживает некорректные обработки ошибок, недостаточную аутентификацию и авторизацию, возможность выполнять команды на удаленном сервере и другие уязвимости.

4. Создание макетов тестирования: Infiltrator может создавать и использовать макеты тестирования, которые позволяют эмулировать различные сценарии на сервере. Например, он может эмулировать вход пользователя, отправку запросов с разными параметрами или взаимодействие с базой данных. Это позволяет проверять уязвимости в различных сценариях и ситуациях.

5. Отчеты и результаты: Infiltrator генерирует подробные отчеты о обнаруженных уязвимостях, проблемах безопасности и рекомендациях по их устранению. Он также обеспечивает визуальное представление результатов, включая диаграммы и графики.
